% @Difficulté 2
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}[Source=DNB, Trajet={1,2,3}]
Quatre enfants se partagent une tablette de chocolat. Le premier
prend le tiers de la tablette et le second le quart. Le troisième
prend les $\dfrac{2}{5}$ de ce qui reste après que le premier et
le deuxième se sont servis.
\begin{enumerate}
    \item Lequel de ces calculs permet de trouver la part du
    troisième ?\\
    $A=1-\dfrac{1}{3}-\dfrac{1}{4}\times\dfrac{2}{5}\qquad
    B=\left(1-\dfrac{1}{3}-\dfrac{1}{4}\right)\times
    \dfrac{2}{5}$\\
    $C=\left(1-\dfrac{1}{3}-\dfrac{1}{4}\right)\div
    \dfrac{2}{5}\qquad D=1-\left(\dfrac{1}{3}-\dfrac{1}{4}\right)\times
    \dfrac{2}{5}$\\
    \item Effectuer le calcul choisi.
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
    \item $B$
    \item $B=\dfrac{1}{6}$
\end{enumerate}

\end{Solution}